新疆維穩壓力大 漢族官員上吊自盡

2018年，中國政府在新疆推動「結對認親」運動，派遣逾百萬共產黨幹部、政府官員以及公家機關員工入住維吾爾族穆斯林的家中，對他們進行思想灌輸，並貼身觀察是否具有宗教極端主義跡象。

這些公職人員每周末必須前往「探視」這些維族家庭，自費購買日用品給這些家庭，上呈與這些「家人」吃飯、「和睦相處」的照片到宣傳部，宣傳部還會不定時去電抽查。

部分漢族公職人員因壓力過大，加上無法顧及原生家庭陸續傳出罹患憂鬱症甚或輕生的憾事，
1名在新疆工作的獄卒指稱「這樣下去要把在新疆生活的人都整死。」

「結對認親」

根據網路媒體《寒冬》的報導，2018年初，中國在新疆擴大推動「結對認親」運動，共派遣了逾百萬共產黨幹部、政府官員以及公職人員入住維吾爾族的穆斯林家中，對他們進行思想灌輸，同時觀察是否具有宗教極端主義跡象。

按規定，這些公職人員除了上班時間外，周末兩天都必須前往「探視」結親的維族家庭，而且必須自費購買油、米、麵或兒童的衣服、鞋子，價值約在人民幣150元（約合新台幣688元），每月4次，不能間斷。

此外，公職人員還被要求拍攝與維族「親人」一同吃飯、「和睦相處」的照片，再將這些照片發送至宣傳部，更甚者，中國政府還會隨時打電話到維族家庭監督檢查。「結對認親」運動不但使新疆維吾爾族的穆斯林家庭長期處於被監視中，更讓這些漢族公職人員不堪工作負荷與壓力，引發了悲劇。

憂鬱症、自殺

據悉，新疆和田（舊稱和闐）1位女性公職人員接受《寒冬》訪問時表示，1位與維族人結親入戶的男同事，沒時間照顧癱瘓在床的父母，還因妻子生產在醫院期間無人照顧，向所屬單位請假卻不批准，令他十分痛苦。加上常年無法擺脫的政治任務讓他感到沒有人身自由，家裡的難處與矛盾也越來越大無法解決。變得越來越抑鬱寡歡，工作單位仍對他不聞不問。

最終，他因精神壓力太大選擇上吊自殺。

先前，1名新疆政府執法人員也被迫入住維族家庭，她因違反個人意願從事這種不道德的工作而患上憂鬱症。

還有許多新疆的公職人員都有類似的遭遇。1位管理政府文件的工作人員則向《寒冬》抱怨，這項工作過於忙碌且工資不高，不僅無法照顧年幼的孩子，還必須每月掏錢買東西給維族結親對象，壓力很大。

他於2017年申請辭職，結果申請了4次都未獲批准，翌年，許多申請辭職的同事人都以「思想不進步」為由送進教育轉化營學習1年，他再也不敢提辭職。

另1位公職人員稱，絕對不能在新疆說對不利中央政府的話。

有一次，他在微信上與準備到新疆的親戚對話，寫著：「你來幹啥？新疆又不好。」不久，警員便上門警告，表示以後若再說這樣的話，就將逮捕，讓他感到鬱悶。

維吾爾族遭遇更慘

漢族人尚且如此，維族穆斯林的遭遇就更為悲慘了。

據估計，中國政府已將百萬維族人囚禁在「教育轉化營」，強迫200萬維族人接受再教育，進行思想洗腦。

1名監獄工作人員坦言：「新疆這個地方真的讓人沒法待，太痛苦了，不管是維族人還是漢族人都痛苦。說起來是漢族人監視維族人，其實，漢族人也被政府控制著。像這樣下去最終要把在新疆生活的人都整死。」

抵啦

抑鬱病發上吊自盡

要下面班人貼埋錢探"朋友"，真係共產黨先做得出，應該送班香港公務員上去新疆做一年

貼錢打工

抵死

係集中營屠猶的人員都好慘㗎

共產黨真係好撚恐怖
就快到香港

尊重mode：搞到過唔到良心而自殺真係好慘
實際mode：好心就反抗啦走去自殺正傻鳩

他於2017年申請辭職，結果申請了4次都未獲批准，翌年，許多申請辭職的同事人都以「思想不進步」為由送進教育轉化營學習1年，他再也不敢提辭職。

返工=無得辭職

許多申請辭職的同事人都以「思想不進步」為由送進教育轉化營學習1年

共狗癲成咁
辭職都唔比

小學生治國既下場

拉鳩你送中

向上面拎budget，然後叫下面自費

日日賺

人間煉獄

盲腸

辭職都唔撚俾
同維族人一齊造反啦咁

咪死得仲慘邊有得鬥

迫香港公務員去公屋探訪
仲要買野送比人

諗起覺得正

嘩 維族人逼死漢族 真係一日唔死都有新聞

某年月日
王下遷民令
使香港人與新疆人易地而居

歐洲嗰邊肯收維族人做難民， 偷走好過造反

有支國人講過
陳全國 同 習近平立左3年軍令狀

依家新疆唔止維族人
就連漢人都頂唔順
好多人都千方百計跑出去

再係咁
成個新疆會另一個意義玩完

以前張春賢時代
治安差少少 但整體上 都叫向前發展

死得好

香港d公務員

張春賢年代都唔會攪人，去到陳全國就仆街了，唔止少數民族，連漢人都要入教育營呢下最仆街，另類民革

迫到咁寧願死都唔反，支那人真係冇撚腦

無得反，新疆Internet全部mon實，cam多到數唔清，全部高危物品都要實名買

官員：屌，唔想再屌閪啦

你當我傻架咩，有勇氣去死都唔搞獲大野，正一垃圾

有年試過去四川色達附近，全部網都上唔到，有漫遊都無撚用，一樣上唔到網，電話打唔出打唔入，只有固網電話可以用

根本無關小唔小學雞事
而係共狗本質就係咁
到今時今日都重話小學雞治國先出事證明你地根本睇唔撚通共狗
香港就死得

聽講當年納粹發明毒氣室就係為左減低前線屠猶人員既心理負擔
畢竟開槍殺人見到血同腦漿四圍飛，毒氣室眼不見為乾淨

警察唔係有咩
佢地就爽啦

Link?

係撚咩
開槍嫌浪費子彈渣
入咗毒氣室死七孔流血咪仲恐怖
又係要人清理毒氣室扔入個焚化爐

就離解放香港

醬油係?

中共依方面好有創新
為唔分裂 格硬要入屋扮一家人 由細路開始教育

黑社會係咁， 一齊做仆街野想走佬？

係中共你話反抗就反抗咩 係微信講少少野都比人拉埋啦

咁反抗失敗最多咪又係死
你老母真係生錯你件叉燒

如果係真 呢啲係真心膠黨員
做呢啲所謂調查員根本爽到唔爽
掌握晒個家庭既生殺大權
係無事定係陷家剷
全憑佢一支筆點樣寫黎決定
莫講話唔使買野 直頭去到家訪時
發現個老婆或個女成個迪麗熱巴咁款
即刻鳩硬就地正法 佢地都無聲出
除非佢地想去集中營啦

送過大隍妹同你結對認親...如何？

有良心ga死曬
淨返嗰啲

你地人工包埋架
但最仆街係維吾爾族果d政協 果d真係食人血饅頭
有份幫手殘殺自己族人

痴撚線，唔撈都唔得
俾人揀中個d好撚慘

痴撚線，執包伏走又話俾人送入教育營
直接d講，依家住新疆既‘中國人’ 同維吾爾人一樣都咁撚慘

因為有香港腳所以自殺

其實係，但支那戶籍問題根本又係無得走

香港人最鐘意就係返工, 唔怪得中國都係無得同香港比

應該炸七上級狗官丫嘛

點解會申請去果度做幹部

其實賄賂 d 維穩官員有無得諗

親身試下個絞刑台work唔work之嘛

組織派你去 你唔去即係不服從組織指令 又可以入camp

9up都可以討論咁耐

按規定，這些公職人員除了上班時間外，周末兩天都必須前往「探視」結親的維族家庭，而且必須自費購買油、米、麵或兒童的衣服、鞋子，價值約在人民幣150元（約合新台幣688元），每月4次，不能間斷。

蛇齋餅傻米新疆版
香港d保皇狗真係活得輕鬆
收足人工派野,隨時仲可以過水濕腳落埋格
人地維穩維到貼錢返工
公平咩

人民公僕

支那人權真係超英趕美

Genocide 整死埋監管者真係第一次見

因為上面仲有另一班監官者去夾班管理者

支那年年幾千萬人考公務員
肯定本身諗住喺新疆捱幾年調翻去一線城市就fat fat
結果走上條不歸路
想唔撈翻自己鄉下都唔得

所以支那死剩嗰啲都人係咁嘅質素囉

入集中營慘撚過死呀

香港人應向新疆人學習

反抗唔淨係你死，仔女老婆父母同你一齊死，你有乜權叫親人陪你去死?

中国强大了

好快到香港...

你要明白反抗唔可能由一兩個人做起，而家監控係密不透風，你想聯合其他人係極難，你一舉手一投足一個細微動作一句說話打一個字都被極權政府監控。買把刀都要實名買要登記，要行出第一步係極度困難

冇咁誇吧...我4,5年前都去過，又冇打唔通，有wifi用到呢。

不過好似係2017 年大執過，唔知而家情況了

你都傻傻哋，要交 report 㗎！搞唔掂啲新疆人隨時自己都人頭落地，嗰種壓力唔係上網鳩吹咁簡單

連香港都出咗上面堆廢柴
移民啦各位